台灣奶共設計師參加大陸節目被爆抄襲日本藝術家

台灣設計師呂白在參加騰訊綜藝《潮玩人類在哪裡》第二集中，展示自己的作品，驚爆與日本藝術家Reina Yamada作品相似度極高。對此，Reina Yamada 在IG上私訊呂白為何抄襲其作品，得到的ig帳號已private 的下場 。

對此，騰訊仲未有出任何聲明，任由抄襲文化在Chi-na 發揚光大。

BTW
Reina Yamada 嘅作品好靚

憑實力抄，點解要問？

駁唔到

佢ig

唔洗睇內容已經知到係支那

就咁睇唔係抄
係直接攞嚟用 cls

推

抄都要自己落筆
佢係偷

COPY AND PASTE

佢係偷喎

100% plagiarism

睇唔出，又唔係好明點炒法
有無art人可以解釋下

嘩屌

而家呢個年代, 咁樣抄法, 即刻都會俾人踼爆啦

嘩屌
係偷唔係炒喎

支那似乎冇乜人知佢偷人作品
因為上唔到ig fb twitter youtuber

push

咁就清楚晒
好明顯唔係抄，因為連抄嘅動作都無
究竟係咩玩法咁明目張膽

支那幾時尊重過版權

咁描圖法係死罪黎 重要上節目揚開有冇腦

哩啲叫盜用

睇唔透

感覺上已經超越左抄襲、係直接copy n
paste

home button+power button

推有關律政司撤控事件，Twitter可唔可以幫手推下 - 分享自 LIHKG 討論區

屌 一撚樣

copy 能算偷麼?

This

估唔到連台灣人都咁仆街

偷畫不能算抄

yes

奶共會有正常人？

全世界都有仆街
特別係鍾意奶共的

演都唔演

偷人作品 賊

Ptt dcard都無台灣人講

上次咪有間台灣室內設計KOL俾人發現抄襲

咁撚猖狂
直接偷黎用

如果真係抄，自己畫過一張一模一樣既
我覺得都係實力
但直接用人地d圖就係偷

係直接偷喎

屌你hea到

lofi house呀嘛

你轉少少角度畫過都好啦

😮😮😮😮😮

仲要話自己畫肖像畫好好

推推推

推推推推

好撚柒呀！！！

可惜佢係台灣人
班支那網民知道咗只會大大力串鳩台灣人

一個中國原則

抄都唔係，係用影印機咋

通常d仆街無料咪奶共

支那四大發明
偷呃拐騙

所有擁抱支那價值嘅人都係支那人

阿偉

😦😦😦😦😦😦

前嗰幾幅睇唔出
而家睇返先知原來佢唔係跟住畫再改啲嘢
係直接成張畫搬過去用

叫條友即場畫返副畫咪試到到底係真畫家定真騙子囉

我偷你係睇得起你，幫你宣傳，咁都唔知足？

跟本唔係抄，係直接攞人地作品嚟用

就係呢個On9諗法 香港知識產權先仆直
藝術最值錢係個創意，同「originality 」個概念
有畫功復刻出嚟，唔代表復刻畫家有咁嘅實力進行自己創作

佢意思係如果條友可以抄到影印機copy出黎咁 都係一種技能 無話呢個做法係岩係無問題
你唔洗咁快起鋼

台狗

奶得共個樣都弱智過人

抄到一模一樣, 唔使art人都睇得出

無恥到咁

who

直接抄

Ching 佢唔係抄襲
係盜用人哋作品牙

偷圖話係自己畫

中國山東人，邊撚度係台灣人呀

哇呢條友真係好賤格！！！！

如果抄到咁足,都係一種技術
家下係偷仲畀人揭發就連偷既技術都不濟

我有睇呢套野 呢個柒頭比佢入到圍跟本痴撚線 佢一路係背後笑9佢個roommate 點知佢個roommate最後救左佢話可唔可以比埋佢入 未講抄唔抄都知佢狗西黎

支那價值

個位畫家：佢係全世界最先畫畫嘅人

抄咩啊 好明顯條友連筆都冇落過啦

講緊呢條友wor

我覺得個標題有問題
一路睇一路都好迷 諗緊抄咩呢
原來係成張拎去扮自己畫

係 應該直接話係「盜用」
下次標題會注意

ok, 我睇錯人，自膠先

抄襲者係台灣人

複製貼上啦，抄條毛

好似事主咁連構圖, 用色同原圖八九成似 = 抄襲
唔好用畫風辯駁, 你唔會覺得新川洋司抄齊白石張大千

抄考/借鑒 = 例如艦娘vs碧藍 (其實都踩哂界) , CS vs COD
致敬 = 暗喻形式表達某啲設計意念 (例如致敬到爛既安迪華荷夢露雙聯畫和金寶湯罐頭圖)

sory for 1999

偷同抄差好遠喎

痴撚線…

呢啲叫臨摹，閉門練功還可以
但比起臨摹他人風格，認真練返幾年速寫素描好過
(人地日本畫師就算係畫黃圖黃game CG果啲，手繪根底好勁的)

依d叫偷

偷圖同抄差好遠喎

一日唔捉阿偉出嚟，呢種風氣一日都唔會變。

自己畫都可以話咁q似樣，點知係copy

盗用呀

似係佢畫都無畫過，直接拎黎用

睇中國野

依D唔係叫抄圖
佢係直頭偷圖

Report喇

參加騰迅嘅節目俾人發現抄襲呢件事都算諷刺

我講得唔清楚
哩個係原作者既ig

ig係俾人抄個個
睇清楚先好嘛一間又炒哂車

唔係八九成似啦，直情100%一樣
條友擺明偷人圖當係自己嘅

你肯定佢有落筆臨摹？
睇相佢係直接cap圖當自己畫咋喎

佢似十足我攞printer print左條女張相出黎，之後放張畫紙係上面照畫(用塊透明膠板墊住，再用電筒照返清楚d 線條) ，條女唔知我出貓，以為我畫得好靚

....

支那人未驚過

抄襲都算不上

條撚樣呂白有冇ig or fb?

中國節目咩都假
可能係節目 果班做假

告返原作者都仲得添啦

錯標題
係偷唔係抄

唔係抄係撻，不過日本人厚度，冇講得咁白

唔係叫抄襲 叫偷襲

厚道

好明顯係偷
睇下眼睫毛就知
大陸狗點會咁好心機臨摹丫
ig cap人地就send比節目組啦

同騰訊行為一樣 對中國黎講完全冇問題

偷畫偷得咁張揚

唔係抄
係直接偷圖

copy % paste 唔算抄啦
呢啲係直接偷

佢明明有能力做自己原創， 何解要將人哋嗰套創作方式原封不動咁樣整上去？
而且，就算我當你真係「借鑒」人哋啲作品風格，你冇任何特別改動或個人元素嘅話， 話佢啲嘢都係致敬作品都好勉強

利申:Fine art學生

全世界都知道你支那人不嬲都係偷呃拐騙起家 ，日本人對此都見慣不怪

好明顯係print出嚟

我畫人物肖像畫非常非常好